@prefix dc: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix prov: <http://www.w3.org/ns/prov#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix schema: <http://schema.org/> .
@prefix schemas: <https://schema.org/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<http://data.europa.eu/eli/ontology#LegalResource> a rdfs:Class;
  rdfs:label "Rechtsgrond"@nl .

rdfs:Resource a rdfs:Class;
  rdfs:label "Resource"@nl .

skos:Concept a rdfs:Class;
  rdfs:label "Wanbetalingsvergoedingstype"@nl,
    "Krediettype"@nl,
    "Type sociaal statuut"@nl,
    "Type jurische statuut"@nl,
    "Inkomsttype"@nl,
    "Solvabiliteitstype"@nl,
    "Periodiciteit inkomst"@nl,
    "Solvabiliteitsindicatortype"@nl .

schemas:MonetaryAmount a rdfs:Class;
  rdfs:label "Geldbedrag"@nl .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Wijziging> a owl:Class;
  rdfs:label "Wijziging"@nl;
  rdfs:comment "Het aanpassen van een bestaand afbetalingsplan."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Voorstel> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#aanleiding> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "aanleiding"@nl;
  rdfs:comment "Verwijzing naar de aanleiding voor de schuldvordering."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Schuldvordering>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range rdfs:Resource .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#aanmaning> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "aanmaning"@nl;
  rdfs:comment "Verwijzing naar een aanmaning  met betrekking tot de schuldvordering."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Schuldvordering>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Aanmaning> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#aanmaningsdatum> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "aanmaningsdatum"@nl;
  rdfs:comment "Datum waarop de aanmaning werd verstuurd. "@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Aanmaning>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range xsd:date .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#aanvaardAfbetalingsplan> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "aanvaard afbetalingsplan"@nl;
  rdfs:comment "Verwijzing naar het afbetalingsplan dat wordt aanvaard."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Aanvaarding>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Afbetalingsplan> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#aanvaarding> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "aanvaarding"@nl;
  rdfs:comment "Verwijzing naar de aanvaarding van het afbetalingsplan."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Afbetalingsplan>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Aanvaarding> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#afTeBetalenBedrag> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "af te betalen bedrag"@nl;
  rdfs:comment "Het geldbedrag dat voor de uiterste betaaldatum moet worden betaald."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Afbetalingsplanonderdeel>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range schemas:MonetaryAmount .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#afbetalingsplan> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "afbetalingsplan"@nl;
  rdfs:comment "Verwijzing naar een afbetalingsplan dat voor de schuldvordering geldt."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Schuldvordering>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Afbetalingsplan> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#afbetalingsplanonderdeel> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "afbetalingsplanonderdeel"@nl;
  rdfs:comment "Verwijzing naar een onderdeel van het afbetalingsplan."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Afbetalingsplan>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Afbetalingsplanonderdeel> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#afbetalingsplansaldo> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "afbetalingsplansaldo"@nl;
  rdfs:comment "Verwijzing naar een saldo van een afbetalingsplan, namelijk het nog af te betalen bedrag op een bepaalde datum."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Afbetalingsplan>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Afbetalingsplansaldo> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#afgeleidVan> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "afgeleid van"@nl;
  rdfs:comment "Verwijzing naar een solvabiliteitsindicator waarvan het solvabilitetisprofiel werd afgeleid."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Solvabiliteitsprofiel>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Solvabiliteitsindicator> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#bedoeldVoor> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "bedoeld voor"@nl;
  rdfs:comment "Verwijzing naar de schuldvordering die de betaler wenst af te lossen met de betaling."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Betaling>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Schuldvordering> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#bedrag> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "bedrag"@nl;
  rdfs:comment "Het bedrag van de inkomst."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Inkomst>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range schemas:MonetaryAmount .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#bepaaldDoor> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "bepaald door"@nl;
  rdfs:comment "Verwijzing naar de agent die het solvabiliteitsprofiel bepaald heeft. "@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Solvabiliteitsprofiel>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range dc:Agent .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#betaaldBedrag> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "betaald bedrag"@nl;
  rdfs:comment "Het geldbedrag dat werd betaald."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Betaling>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range schemas:MonetaryAmount .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#betalingsdatum> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "betalingsdatum"@nl;
  rdfs:comment "Datum waarop het overgedragen geld werd ontvangen door de ontvanger. "@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Betaling>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range xsd:date .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#betwistBedrag> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "betwist bedrag"@nl;
  rdfs:comment "Het geldbedrag dat wordt betwist."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Betwisting>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range schemas:MonetaryAmount .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#betwisting> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "betwisting"@nl;
  rdfs:comment "Verwijzing naar een betwisting van de schuldvordering."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Schuldvordering>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Betwisting> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#einddatum> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "einddatum"@nl,
    "startdatum"@nl;
  rdfs:comment "De einddatum van het solvabiliteitsprofiel. Wanneer de finaciële situatie van een persoon wijzigt, kan het nodig zijn om een nieuw solvabiliteitsprofiel voor de persoon aan te maken."@nl,
    "De startdatum voor de geldigheid van de solvabiliteitsindicator."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Solvabiliteitsprofiel>,
    <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Solvabiliteitsindicator>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range xsd:date .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#fiscaal> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "fiscaal"@nl;
  rdfs:comment "Laat toe om te specifiëren of het om fiscale of niet-fiscale schuldvorderingen gaat."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Schuldvorderingscategorie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#genereertWanbetalingsvergoeding> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "genereert wanbetalingsvergoeding"@nl;
  rdfs:comment "Verwijzing naar een wanbetalingsvergoeding die door de aanmaning wordt gegenereerd. Een wanbetalingsvergoeding wordt gegenereerd door een aanmaning maar heeft zijn grondslag in een algemene voorwaarde of een reglement"@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Aanmaning>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Wanbetalingsvergoeding> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#geschraptAfbetalingsplan> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "geschrapt afbetalingsplan"@nl;
  rdfs:comment "Verwijzing naar het afbetalingsplan dat wordt geschrapt."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Schrapping>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Afbetalingsplan> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#gevolgdAfbetalingsplanonderdeel> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "gevolgd afbetalingsplan"@nl;
  rdfs:comment "Verwijzing naar het afbetalingsplan dat werd gevolgd bij het uitvoeren van de afbetaling."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Afbetaling>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Afbetalingsplanonderdeel> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#grondslag> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "grondslag"@nl;
  rdfs:comment "Verwijzing naar de juridische basis voor de schuldvordering"@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Schuldvordering>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range <http://data.europa.eu/eli/ontology#LegalResource> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#herschikteSchuldvordering> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "herschikte schuldvordering"@nl;
  rdfs:comment "Verwijzijng naar een schuldvordering waarvan de betaalmodaliteiten door het afbetalingsplan herschikt worden."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Afbetalingsplan>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Schuldvordering> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#hoofdsom> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "hoofdsom"@nl;
  rdfs:comment "Het totale bedrag dat wordt gevorderd door de schuldeiser, exclusief eventuele wanbetalingskosten."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Schuldvordering>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range schemas:MonetaryAmount .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#identificator> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "identificator"@nl;
  rdfs:comment "Een identificator voor de schuldvordering"@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Schuldvordering>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range <http://www.w3.org/ns/adms#Identifier> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#initieelKredietbedrag> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "initieel kredietbedrag"@nl;
  rdfs:comment "Het bedrag dat wordt geleend bij het aangaan van een kredietovereenkomst."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Krediet>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range schemas:MonetaryAmount .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#inkomst> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "inkomst"@nl;
  rdfs:comment "Verwijzing naar een inkomst van een persoon."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/persoon#GeregistreerdPersoon>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Inkomst> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#interest> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "interest"@nl;
  rdfs:comment "De omvang van de wanbetalingsvergoeding  kan bepaald worden als een percentage op bedrag van de schuldvordering dat nog niet betaald werd."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Wanbetalingsvergoeding>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range xsd:decimal .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#isDeelvan> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "is deel van"@nl;
  rdfs:comment "Een afbetalingsplanonderdeel is een deel van een afbetalingsplan."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Afbetalingsplanonderdeel>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Afbetalingsplan> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#isGerelateerdMet> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "is gerelateerd met"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Men kan beslissen om een nieuwe schuldvordering aan te maken voor een wanbetalingskost, in plaats van de wanbetalingskost rechtstreeks aan de schuldvordering toe te voeging."@nl;
  rdfs:comment "Verwijzing naar een andere schuldvordering die een verband heeft met de eerste schuldvordering."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Schuldvordering>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Schuldvordering> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#juridischStatuut> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "juridisch statuut"@nl;
  rdfs:comment "Verwijzing naar een juridisch statuut van een persoon."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/persoon#GeregistreerdPersoon>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#JuridischStatuut> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#kost> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "kost"@nl;
  rdfs:comment "De omvang van de wanbetalingsvergoeding kan worden bepaald door een vast geldbedrag."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Wanbetalingsvergoeding>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range schemas:MonetaryAmount .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#krediet> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "krediet"@nl;
  rdfs:comment "Verwijzing naar een krediet dat door een persoon werd aangegaan als schuldenaar."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/persoon#GeregistreerdPersoon>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Krediet> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#oninbaarBedrag> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "oninbaar bedrag"@nl;
  rdfs:comment "Het bedrag dat als oninbaar beschouwd wordt."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Oninbaarheidsverklaring>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range schemas:MonetaryAmount .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#oninbaarheidsverklaring> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "oninbaarheidsverklaring"@nl;
  rdfs:comment "Verwijzing naar een oninbaarheidsverklaring voor de schuldvordering."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Schuldvordering>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Oninbaarheidsverklaring> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#periodiciteitInkomst> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "periodiciteit inkomst"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Bijvoorbeeld eenmalig, maandelijks, jaarlijks."@nl;
  rdfs:comment "Laat toe om het verschil tussen een eenmalige inkomst en een periodieke inkomst te specifiëren. "@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Inkomst>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#rechtsgrond> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "rechtsgrond"@nl;
  rdfs:comment "Verwijzing naar de juridische grondslag van het juridisch statuut. "@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#JuridischStatuut>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range <http://data.europa.eu/eli/ontology#LegalResource> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#rekentToeAan> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "rekent toe aan"@nl;
  rdfs:comment "Een toerekening van betaling rekent een (deel van het) betaalde bedrag toe aan een schuldvordering."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#ToerekeningVanBetaling>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Schuldvordering> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#saldobedrag> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "saldobedrag"@nl;
  rdfs:comment "Het resterende bedrag zelf."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Saldo>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range schemas:MonetaryAmount .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#saldodatum> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "saldodatum"@nl;
  rdfs:comment "De datum waarop het saldo geldt."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Saldo>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range xsd:date .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#schrapping> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "schrapping"@nl;
  rdfs:comment "Verwijzing naar een schrapping van de schuldvordering."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Afbetalingsplan>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Schrapping> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#schuldeiser> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "schuldeiser"@nl;
  rdfs:comment "Verwijzing naar de agent (persoon of organisatie) die zijn recht uitoefent om een bedrag te innen van andere partijen. "@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Schuldvordering>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range prov:Agent .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#schuldenaar> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "schuldenaar"@nl;
  rdfs:comment "Verwijzing naar de agent (persoon of organisatie) die de verplichting heeft om een schuld te voldoen aan een andere partij. "@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Schuldvordering>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range prov:Agent .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#schuldvorderingscategorie> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "schuldvorderingscategorie"@nl;
  rdfs:comment "Een schuldvordering behoort tot een categorie."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Schuldvordering>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Schuldvorderingscategorie> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#schuldvordingssaldo> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "schuldvorderingssaldo"@nl;
  rdfs:comment "Verwijzing naar een saldo dat werd berekend voor de schuldvordering."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Schuldvordering>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Schuldvorderingssaldo> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#sociaalStatuut> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "sociaal statuut"@nl;
  rdfs:comment "Verwijzing naar een sociaal statuut van een persoon."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/persoon#GeregistreerdPersoon>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#SociaalStatuut> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#solvabiliteitsprofiel> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "solvabiliteitsprofiel"@nl;
  rdfs:comment "Verwijzing naar een solvabiliteitsrofiel van een persoon."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/persoon#GeregistreerdPersoon>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Solvabiliteitsprofiel> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#startBedrag> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "startbedrag"@nl;
  rdfs:comment "Het totale verschuldigde bedrag dat wordt herschikt bij de aanvang van het afbetalingsplan."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Afbetalingsplan>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range schemas:MonetaryAmount .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#startdatum> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "startdatum"@nl,
    "einddatum"@nl;
  rdfs:comment "De startdatum van het solvabiliteitsprofiel."@nl,
    "De einddatum voor de geldigheid van de solvabiliteitsindicator."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Solvabiliteitsprofiel>,
    <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Solvabiliteitsindicator>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range xsd:date .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#toegekendDoor> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "toegekend door"@nl;
  rdfs:comment "Verwijzing naar de organisatie die het sociaal statuut heeft toegekend. "@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#SociaalStatuut>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range dc:Agent .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#toegerekendBedrag> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "toegerekend bedrag"@nl;
  rdfs:comment "Het geldbedrag dat werd toegerekend aan een schuldvordering."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#ToerekeningVanBetaling>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range schemas:MonetaryAmount .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#toegerekendeBetaling> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "toegerekende betaling"@nl;
  rdfs:comment "Verwijzing naar de betaling die werd toegerekend."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#ToerekeningVanBetaling>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Betaling> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#toerekeningVanBetaling> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "toerekening van betaling"@nl;
  rdfs:comment "Het toewijzen van een betaald geldbedrag aan een schuldvordering. "@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Schuldvordering>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#ToerekeningVanBetaling> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#type> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "type"@nl;
  rdfs:comment "De aarde van de solvibiliteitsindicator."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Solvabiliteitsindicator>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#uitersteBetaaldatum> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "uiterste betaaldatum"@nl;
  rdfs:comment "De laatst mogelijke datum waarop een betaling moet worden gedaan om te voorkomen dat er eventuele boetes, interesten of andere sancties worden opgelegd."@nl,
    "De laatst mogelijke datum waarop het af te betalen bedrag moet betaald zijn om aan de betaaldverplichting van het aanvaarde afbetalingsplan te voldoen."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Schuldvordering>,
    <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Afbetalingsplanonderdeel>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range xsd:date .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#verjaringsdatum> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "verjaringsdatum"@nl;
  rdfs:comment "De datum waarna de schuldeiser zijn recht om juridische stappen te ondernemen verliest en de vordering niet langer inbaar is. Wordt berekend op basis van de verjaringstermijn, vanaf de startdatum van de vordering of de datum van de stuitende activiteit, bijvoorbeeld een betaling."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Schuldvordering>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range xsd:date .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#verjaringstermijn> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "verjaringstermijn"@nl;
  rdfs:comment "De verjaringstermijn die voor schuldvorderingen van deze categorie geldt."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Schuldvorderingscategorie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range xsd:duration .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#vermindering> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "vermindering"@nl;
  rdfs:comment "Verwijzing naar een vermindering voor de schuldvordering."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Schuldvordering>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Vermindering> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#verminderingsbedrag> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "verminderingsbedrag"@nl;
  rdfs:comment "Het bedrag dat in mindering wordt gebracht."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Vermindering>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range schemas:MonetaryAmount .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#voorgesteldAfbetalingsplan> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "stelt voor"@nl;
  rdfs:comment "Verwijzing naar het afbetalingsplan dat wordt voorgesteld."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Voorstel>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Afbetalingsplan> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#voorstel> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "voorstel"@nl;
  rdfs:comment "Verwijzing naar de activiteit die het afbetalingsplan voorstelt."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Afbetalingsplan>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Voorstel> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#wanbetaling> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "wanbetaling"@nl;
  rdfs:comment "Laat toe om aan te duiden of de hoofdsom voor de uiterste betaaldatum werd betaald."@nl,
    "Laat toe te specifiëren of een schuldenaar zijn financiële verplichtingen al dan niet heeft nagekomen. "@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Schuldvordering>,
    <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Krediet>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#wanbetalingsvergoeding> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "wanbetalingsvergoeding"@nl;
  rdfs:comment "Een schuldvordering kan verhoogd worden met een wanbetalingsvergoeding."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Schuldvordering>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Wanbetalingsvergoeding> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#wordtToegerekendDoor> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "wordt toegerekend door"@nl;
  rdfs:comment "Verwijzing naar de activiteit die (een deel van) een  betaald bedrag toewijst aan een schuldvordering."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Betaling>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#ToerekeningVanBetaling> .

dc:title a rdf:Property;
  rdfs:label "naam"@nl .

dc:type a rdf:Property;
  rdfs:label "type"@nl .

<http://www.w3.org/ns/adms#identifier> a rdf:Property;
  rdfs:label "identificator"@nl .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Afbetaling> a owl:Class;
  rdfs:label "Afbetaling"@nl;
  rdfs:comment "Betaling in het kader van een afbetalingsplan"@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Betaling> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Afbetalingsplansaldo> a owl:Class;
  rdfs:label "Afbetalingsplansaldo"@nl;
  rdfs:comment "Het nog af te betalen bedrag op een bepaalde datum."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Saldo> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Schuldvorderingssaldo> a owl:Class;
  rdfs:label "Schuldvorderingssaldo"@nl;
  rdfs:comment "Het verschil tussen het totale verschuldigde bedrag (hoofdsom en eventuele wanbetalingsvergoedingen) en het totale betaalde bedrag dat aan de schuldvordering werd toegerekend."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Saldo> .

schemas:currency a rdf:Property;
  rdfs:label "valuta"@nl .

schemas:value a rdf:Property;
  rdfs:label "waarde"@nl .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Aanvaarding> a owl:Class;
  rdfs:label "Aanvaarding"@nl;
  rdfs:comment "Het formeel akkoord gaan met een afbetalingsplan"@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:subClassOf prov:Activity .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Betwisting> a owl:Class;
  rdfs:label "Betwisting"@nl;
  rdfs:comment "Het toewijzen van een betaald geldbedrag aan een schuldvordering. "@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:subClassOf prov:Activity .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#JuridischStatuut> a owl:Class;
  rdfs:label "Juridisch statuut"@nl;
  rdfs:comment "Een statuut dat rechtsgevolgen bepaalt. "@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Solvabiliteitsindicator> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Oninbaarheidsverklaring> a owl:Class;
  rdfs:label "Oninbaarheidsverklaring"@nl;
  rdfs:comment "Het aangeven dat een bepaalde schuldvordering als oninbaar wordt beschouwd. "@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:subClassOf prov:Activity .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Schrapping> a owl:Class;
  rdfs:label "Schrapping"@nl;
  rdfs:comment "Het formeel beëindigen of annuleren van een overeengekomen betalingsregeling, bijvoorbeeld omdat de schuldenaar zijn betaalverplichtingen niet naleeft."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:subClassOf prov:Activity .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#SociaalStatuut> a owl:Class;
  rdfs:label "Sociaal Statuut"@nl;
  rdfs:comment "Een statuut dat bepaalt welke sociale rechten een persoon geniet. "@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Solvabiliteitsindicator> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Vermindering> a owl:Class;
  rdfs:label "Vermindering"@nl;
  rdfs:comment "Het verlagen van de omvang van de schuldvordering."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:subClassOf prov:Activity .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Aanmaning> a owl:Class;
  rdfs:label "Aanmaning"@nl;
  rdfs:comment "Schriftelijk berichtgeving van een schuldeiser naar een schuldenaar om deze schuldenaar te herinneren aan een schuldvordering die niet is voldaan terwijl de uiterste betaaldatum van deze schuldvordering reeds verstreken is.  "@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:subClassOf prov:Activity .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Inkomst> a owl:Class;
  rdfs:label "Inkomst"@nl;
  rdfs:comment "Het bedrag dat een persoon ontvangt voor geleverde prestaties, beschikbaar gestelde goederen, land of vermogen, of als ondersteuning."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Solvabiliteitsindicator> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Krediet> a owl:Class;
  rdfs:label "Krediet"@nl;
  rdfs:comment "Financiële regeling waarbij een kredietverstrekker geld leent aan een persoon of organisatie met de belofte dat het geleende bedrag later zal worden terugbetaald, meestal met rente."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Solvabiliteitsindicator> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Schuldvorderingscategorie> a owl:Class;
  rdfs:label "Schuldvorderingscategorie"@nl;
  rdfs:comment "Een soort schuldvordering met bepaalde kenmerken."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Voorstel> a owl:Class;
  rdfs:label "Voorstel"@nl;
  rdfs:comment "Het aanbieden van een afbetalingsplan."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:subClassOf prov:Activity .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Saldo> a owl:Class;
  rdfs:label "Saldo"@nl;
  rdfs:comment "Het bedrag dat overblijft als je het verschil berekent tussen twee grootheden, zoals inkomsten en uitgaven, kosten en opbrengsten, te betalen bedrag en betaald bedrag. Een saldo is een momentopname."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Wanbetalingsvergoeding> a owl:Class;
  rdfs:label "Wanbetalingsvergoeding"@nl;
  rdfs:comment "Vergoeding die in rekening worden gebracht als gevolg van een wanbetaling."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Afbetalingsplanonderdeel> a owl:Class;
  rdfs:label "Afbetalingsplanonderdeel"@nl;
  rdfs:comment "Een afbetalingsplan bestaat uit verschillende onderdelen. Elk onderdeel specifieert een bedrag en tijdstip waarop dit bedrag ten laatste betaald moet zijn. "@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Solvabiliteitsprofiel> a owl:Class;
  rdfs:label "Solvabiliteitsprofiel"@nl;
  rdfs:comment "Categorisatie van de financiële draagkracht van een persoon."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#ToerekeningVanBetaling> a owl:Class;
  rdfs:label "Toerekening van Betaling"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Een expliciete modellering van een eventueel terugbetaling werd niet voorzien."@nl;
  rdfs:comment "Het toewijzen van een betaald geldbedrag aan een schuldvordering. "@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:subClassOf prov:Activity .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Betaling> a owl:Class;
  rdfs:label "Betaling"@nl;
  rdfs:comment "De overdracht van geld van één of meerdere partij(en) naar een andere partij. "@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:subClassOf prov:Activity .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Solvabiliteitsindicator> a owl:Class;
  rdfs:label "Solvabiliteitsindicator"@nl;
  rdfs:comment "Informatie die een aanwijzing geeft over de financiële draagkracht van een persoon."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Afbetalingsplan> a owl:Class;
  rdfs:label "Afbetalingsplan"@nl;
  rdfs:comment "Een gestructureerd schema dat wordt gebruikt om een schuld af te lossen. "@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Schuldvordering> a owl:Class;
  rdfs:label "Schuldvordering"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Voor de doeleinden van dit applicatieprofiel is de opgelegde prestatie altijd de betaling van een geldsom. "@nl;
  rdfs:comment "Aanspraak van een partij (de schuldeiser) op een bepaalde prestatie vanwege een andere partij (de schuldenaar)."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:subClassOf prov:Activity .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer> a owl:Ontology;
  rdfs:label "schuldbeheer"@en,
    "schuldbeheer"@nl;
  dc:contributor [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://recht.gent/>;
      foaf:name "Recht.gent"
    ];
    foaf:firstName "Katia";
    foaf:lastName "De Vos"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.aalter.be/>;
      foaf:name "Gemeente Aalter"
    ];
    foaf:firstName "Mieke";
    foaf:lastName "De Vreese"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.destelbergen.be/>;
      foaf:name "Gemeente Destelbergen"
    ];
    foaf:firstName "Elke";
    foaf:lastName "Demeulenaere"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.zulte.be/>;
      foaf:name "Gemeente Zulte"
    ];
    foaf:firstName "Annelies";
    foaf:lastName "Demeurie"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.vvsg.be/>;
      foaf:name "Vereniging van Vlaamse Steden en Gemeenten"
    ];
    foaf:firstName "Ben";
    foaf:lastName "Gilot"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.vlaanderen.be/organisaties/administratieve-diensten-van-de-vlaamse-overheid/beleidsdomein-financien-en-begroting/departement-financien-en-begroting>;
      foaf:name "Departement Financiën en Begroting"
    ];
    foaf:firstName "Quinten";
    foaf:lastName "Heldens"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.zulte.be/>;
      foaf:name "Gemeente Zulte"
    ];
    foaf:firstName "Barbara";
    foaf:lastName "Ide"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.roeselare.be/>;
      foaf:name "Stad Roeselare"
    ];
    foaf:firstName "Michèle";
    foaf:lastName "Marichal"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.vvsg.be/>;
      foaf:name "Vereniging van Vlaamse Steden en Gemeenten"
    ];
    foaf:firstName "Miet";
    foaf:lastName "Remans"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://aalst.be/>;
      foaf:name "Stad Aalst"
    ];
    foaf:firstName "Kurt";
    foaf:lastName "Schelfhout"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.vlaanderen.be/agentschap-binnenlands-bestuur>;
      foaf:name "Agentschap Binnenlands Bestuur"
    ];
    foaf:firstName "Janis";
    foaf:lastName "Sevens";
    foaf:mbox <mailto:janis.sevens@vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://leuven.be/>;
      foaf:name "Stad Leuven"
    ];
    foaf:firstName "Filip";
    foaf:lastName "Staes"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.vlaanderen.be/agentschap-binnenlands-bestuur>;
      foaf:name "Agentschap Binnenlands Bestuur"
    ];
    foaf:firstName "Tina";
    foaf:lastName "Tyteca"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://risolto.be/en/>;
      foaf:name "Risolto"
    ];
    foaf:firstName "Ben";
    foaf:lastName "Van Damme"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.samvzw.be/>;
      foaf:name "SAM steunpunt Mens en Samenleving"
    ];
    foaf:firstName "Wietske";
    foaf:lastName "Van Gils"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.samvzw.be/>;
      foaf:name "SAM steunpunt Mens en Samenleving"
    ];
    foaf:firstName "Robin";
    foaf:lastName "Van Trigt"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.antwerpen.be/>;
      foaf:name "Stad Antwerpen"
    ];
    foaf:firstName "Sven";
    foaf:lastName "Verbeeck"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://risolto.be/en/>;
      foaf:name "Risolto"
    ];
    foaf:firstName "Joannes";
    foaf:lastName "Verbeke"
  ];
  dc:issued "TODO";
  dc:license "https://data.vlaanderen.be/id/licentie/modellicentie-gratis-hergebruik/v1.0",
    <https://data.vlaanderen.be/id/licentie/modellicentie-gratis-hergebruik/v1.0>;
  dc:mediator [
    foaf:homepage <https://data.vlaanderen.be>;
    foaf:mbox <mailto:oslo@kb.vlaanderen.be>;
    foaf:name "Data Vlaanderen"
  ];
  rdfs:seeAlso <http://data.europa.eu/eli/ontology#LegalResource>,
    rdfs:Resource,
    skos:Concept,
    schemas:MonetaryAmount,
    dc:title,
    dc:type,
    <http://www.w3.org/ns/adms#identifier>,
    schemas:currency,
    schemas:value;
  <http://www.w3.org/2001/02pd/rec54#editor> [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.vlaanderen.be/digitaal-vlaanderen>;
      foaf:name "Digitaal Vlaanderen"
    ];
    foaf:firstName "Ben";
    foaf:lastName "De Meester";
    foaf:mbox <mailto:ben.demeester@vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.vlaanderen.be/digitaal-vlaanderen>;
      foaf:name "Digitaal Vlaanderen"
    ];
    foaf:firstName "Vlassenroot";
    foaf:lastName "Eveline";
    foaf:mbox <mailto:eveline.vlassenroot@vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.vlaanderen.be/digitaal-vlaanderen>;
      foaf:name "Digitaal Vlaanderen"
    ];
    foaf:firstName "Leemans";
    foaf:lastName "Kim";
    foaf:mbox <mailto:kim.leemans@vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.vlaanderen.be/digitaal-vlaanderen>;
      foaf:name "Digitaal Vlaanderen"
    ];
    foaf:firstName "Isabaut";
    foaf:lastName "Martens";
    foaf:mbox <mailto:isabaut.martens@vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.vlaanderen.be/digitaal-vlaanderen>;
      foaf:name "Digitaal Vlaanderen"
    ];
    foaf:firstName "Buyle";
    foaf:lastName "Raf";
    foaf:mbox <mailto:raf.buyle@vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.vlaanderen.be/digitaal-vlaanderen>;
      foaf:name "Digitaal Vlaanderen"
    ];
    foaf:firstName "Mathieu";
    foaf:lastName "Tulpinck";
    foaf:mbox <mailto:mathieu.tulpinck@vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.vlaanderen.be/digitaal-vlaanderen>;
      foaf:name "Digitaal Vlaanderen"
    ];
    foaf:firstName "Beyaert";
    foaf:lastName "Veerle";
    foaf:mbox <mailto:veerle.beyaert@vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.vlaanderen.be/digitaal-vlaanderen>;
      foaf:name "Digitaal Vlaanderen"
    ];
    foaf:firstName "Aline";
    foaf:lastName "Verbrugge";
    foaf:mbox <mailto:aline.verbrugge@vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.vlaanderen.be/digitaal-vlaanderen>;
      foaf:name "Digitaal Vlaanderen"
    ];
    foaf:firstName "Laurens";
    foaf:lastName "Vercauteren";
    foaf:mbox <mailto:laurens.vercauteren@vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.vlaanderen.be/digitaal-vlaanderen>;
      foaf:name "Digitaal Vlaanderen"
    ];
    foaf:firstName "Vanlishout";
    foaf:lastName "Ziggy";
    foaf:mbox <mailto:ziggy.vanlishout@vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.vlaanderen.be/digitaal-vlaanderen>;
      foaf:name "Digitaal Vlaanderen"
    ];
    foaf:firstName "Els";
    foaf:lastName "de Vleeschauwer";
    foaf:mbox <mailto:els.devleeschauwer@vlaanderen.be>
  ];
  foaf:maker [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://stad.gent/nl>;
      foaf:name "Stad Gent"
    ];
    foaf:firstName "Stefan";
    foaf:lastName "Somers"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://stad.gent/nl>;
      foaf:name "Stad Gent"
    ];
    foaf:firstName "Hans";
    foaf:lastName "Van Den Brande"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://stad.gent/nl>;
      foaf:name "Stad Gent"
    ];
    foaf:firstName "Bert";
    foaf:lastName "Verstraeten"
  ] .
